廣東話填歌詞問題

有冇人留意過唱廣東歌嘅時候
任何Key唱都好, 啲歌詞都會啱音
例子: 今天我(歌喉唔係重點)

當中有啲Key會將個「今」字唱成「禁」或「敢」
即係基本上同一個字填落任何音都會啱音
咁點解會出現教會聖詩嘅問題呢?

我唔係否認聖詩問題嘅存在
只係想知原因

流行曲填詞係要意思+啱音 要唱出黎好聽 聖詩係為左讚美上帝 洗撚理啱唔啱音 主撚鳩

可能係我講得1999
我嘅意思係
既然例子証明所有字都可以填落任何音
咁點解仲會出現填詞唔啱音嘅問題?

正如「主能夠」個「能」字
同「能成為密友」個「能」字
明明係同字同音
點解其中一個會變成「撚」?

首歌個位咁啱係個撚音

應該係粵語 6聲嘅問題

撚 -> 第2聲
能 -> 第4聲

主能夠個旋律個音最近係第2聲，所以比人 撚嘅錯覺

廣東話歌詞啱唔啱音係音距問題
旋律有音距, 廣東話九聲都有音距
啱音其實就係廣東話既音距同旋律音距吻合

無論你首歌係轉做咩key, 今天我依然係mi re do
個音距無變過, 所以點轉key都會啱音

而d聖詩歌詞本身已經無視左旋律既音距
所以點轉都唔會啱音

今同敢拼音一樣係聲調唔同

能同撚直情唔同音

你自己搵首歌重新亂填過啲詞再唱下就知紅字個句啱唔啱

因為堆聖詩係用蝗語唱

上面講得岩 係同音距有關
即係『今天我』成句升/降key都唔會唔岩音，
因為3個字嘅音距都冇變過

『主能夠』點解唱極都冇可能岩音？
因為『主』本來應該高音過『能』，
但係旋律就變左『能』高音過『主』，
所以無論咩key都好，呢句都唔會岩音

你逐個逐個字睇梗係屈曬機啦
試吓詞語就明
例如「不能」兩個字
不高音啲 能低音啲
你填落兩個ascending既音咪會變拔撚

哩本野幫到你

天地圖書有

on9 post都有人理

廣東話9個聲調

如果你話同一個字放落所有音都一樣

咁 些 寫 卸 蛇 社 射 6個音係咪一樣讀法?